Samsung DRAM價格加幅太大！被中國控壟斷，仲俾人照埋肺

記憶體價格連續 6 季上漲，2018 年第一季價格續揚，據傳中國不滿，質疑記憶體大廠涉嫌聯合壟斷價格，支那改革委員會已經約談三星電子，目前還不確定是否會展開反壟斷調查。

Hankyoreh 24 日引述中媒《21世紀經濟報導》稱，中國監管機構收到多家手機廠商投訴，開始關注記憶體價格飆漲問題，據悉支那改革委員會已經約談三星。

DRAMexchange 數據顯示，11 月為止，DDR4 價格升至 3.59 美元；和 2016 年 6 月的 1.31 美元相較，上漲超過 2 倍。Hankyoreh 否認韓廠操控價格，表示價格飛漲是因全球供不應求，中方大動作是想施壓韓廠降價。

韓國經濟日報 25 日社論稱，全球需求大增，DRAM 價格自然水漲船高。南韓佈署薩德飛彈防禦系統之後，中方一直找理由報復韓廠。中國自己蓄意拉抬稀土價格，卻用荒謬理由打壓南韓業者。

25 日日韓股適逢聖誕節休市，對三星和 SK 海力士股價衝擊，要到 26 日才見分曉。

根本就係合謀加價
三星加價
其他廠可以唔加既姐

充公哂所有韓國貨啦一於
官員分哂佢